**西奥·保羅·阿尔布雷希特**（，又被称作
，）出生于[埃森](../Page/埃森.md "wikilink")，[德国企业家](../Page/德国.md "wikilink")。

西奥（）与他哥哥[卡尔](../Page/卡尔·阿尔布雷希特.md "wikilink")（）一同创建了德国家喻户晓的连锁[超市](../Page/超市.md "wikilink")——[奥乐齐超市](../Page/奥乐齐超市.md "wikilink")。他爱打[高尔夫并喜好收集](../Page/高尔夫.md "wikilink")[打字机](../Page/打字机.md "wikilink")。

他及其家族在《[福布斯](../Page/福布斯.md "wikilink")》2019年全球億萬富豪榜中名列第61位，資產達到174億美元。1961年，他們兄弟倆人拆分所有權，他哥哥卡尔在德國南部開店，及取得[英國](../Page/英國.md "wikilink")，[澳大利亞和](../Page/澳大利亞.md "wikilink")[美國的](../Page/美國.md "wikilink")[奧樂齊超市](../Page/奧樂齊超市.md "wikilink")(Aldi)的品牌所有權。\[1\]

## 生平

卡尔和西奥在一个节俭环境中长大。父亲原是一名矿工不久转行做面包店的临时工；母亲有家位于埃森工人居住区Schonnebeck的小食品店。二战结束后，1946年两兄弟将父母的食品店生意接过来。1961年两兄弟的集团开始分开经营：哥哥卡尔负责南Aldi，西奥责接手北Aldi。

1971年11月29日，西奥·阿尔布雷希特被Hans Joachim Ollenburg和Paul
Kron绑架。劫持过程共持续了17天，在首先支付了700万马克并通过Franz
Hengsbach主教转交之后，找到了西奥。两名罪犯还是被捕并于1973年由埃森市法庭判处每人8年半监禁。据说在西奥·阿尔布雷希特被绑架前仅穿了件让人吃惊极普通的西服，以至于绑匪让西奥出示身份证，以证明没绑错。当时计划由一名主教交付赎金，事实是由于阿尔布雷希特兄弟俩都是天主教信仰者。之后在法庭上，西奥还希望将赎金作为特殊支出以用来抵消税金。

由于阿尔布雷希特兄弟隐退生活，关于西奥·阿尔布雷希特的消息很少；只知道两兄弟十分节俭。西奥喜欢打高尔夫以及收藏打字机。他生活在Föhr岛上，并有一个约一平方公里的自己的高尔夫球场。最后一张西奥公开露面的照片来自在他1971年时绑架后的一天。之后的又一次公开照片是在80年代初，报道员Franz
Ruch对兄弟俩所照。（西奥·阿尔布雷希特在右侧，卡尔在左侧）

同他哥哥卡尔一样，[福布斯估算西奥拥有约](../Page/福布斯.md "wikilink")175亿美元的财富也属于全球亿万富翁并位列2007年第20。和他的哥哥一起都是欧洲境内最富有的人。

## 参见

  - [2007年亿万富翁列表](../Page/2007年亿万富翁列表.md "wikilink")

[Category:德国企业家](../Category/德国企业家.md "wikilink")
[Category:德國億萬富豪](../Category/德國億萬富豪.md "wikilink")
[Category:北萊因-西發里亞人](../Category/北萊因-西發里亞人.md "wikilink")
[Category:奥乐齐人物](../Category/奥乐齐人物.md "wikilink")
[Category:人质](../Category/人质.md "wikilink")

1.